<resources>
    <string name="app_name">Rumus</string>
    <string name="Home">
        Namaku : Muthia Zalva Azizah\n\n
        Kelas  : 1 SMP\n\n\n
        Pengertian dan Tujuan : Aplikasi ini adalah aplikasi tentang rumus-rumus bangun datar, Pengertian bangun datar tersebut,
        dan tujuan-nya membuat aplikasi ini adalah untuk memudahkan orang yang ingin tahu tentang rumus-rumus bangun datar.\n\n
        sekian dari aku :)
    </string>

    <string name="Persegi">
        Persegi adalah bangun datar dua dimensi yang dibentuk empat buah rusuk (a)
        yang sama panjang dan memiliki empat buah sudut yang kesemuanya adalah sudut siku-siku
        bangun ini juga di sebut BUJUR SANGKAR.
    </string>

    <string name="Persegi_Panjang">
        Persegi panjang adalah bangun datar DUA DIMENSI yang dibentuk oleh dua pasang RUSUK yang
        masing-masing sama panjang dan SEJAJAR dengan pasanganya,
        dan memiliki enpat buah SUDUT yang kesemuanya adalah SUDUT SIKU-SIKU.\n\n\n
        Rusuk terpanjang disebut sebagai PANJANG (p) dan rusuk terpendek disebut sebagai LEBAR (l).
    </string>

    <string name="Segitiga">
        Segitiga adalah nama suatu bentuk ang dibuat dari tiga sisi yang berupa garis lurus dan tiga SUDUT.\n
        Matematikawan Euclid yang hidup selama 300 SM menemukan bahwa jumlah ketiga sudut disuatu segitiga pada bidang datar adalah 180 derajat .\n\n\n
        Macam- Macam segitiga : \n\n
        1. Segitiga sama sisi : adalah segitiga yang panjang kakinya sama panjang, sebagai akibatnya semua sudutnya juga sama besar, yaitu 60o.\n\n
        2. Segitiga sembarang : adaalah segitiga yang ketiga sisinya berbeda panjangnya, besar semua sudutnya juga berbeda.\n\n
        3. Segitiga sama kaki : adalah segitiga yang dua dari tiga sisinya sama panjang, segitiga ini mempuyai sudut yang besar.\n\n
        4. DLL.
    </string>

    <string name="Jajar_Genjang">
        Jajar genjang atau jajaran genjang adalah bangun datar DUA DIMENSI yang dibentuk oleh dua pasang RUSUK yang masing-masing sama panjang
        dan SEJAJAR dengan pasanganya, dan memiliki dua pasang SUDUT yang masing-masing sama besar dengan sudut dihadapanya.\n\n\n
        Jajar genjang dengan empat rusuk yang sama panjang disebut BELAH KETUPAT.
    </string>

    <string name="Trapesium">
        Trapesium adalah bangun datar DUA DIMENSI yang dibentuk oleh empat buah RUSUK yang dua di antaranya saling SEJAJAR namun tidak sama panjang.\n
        Trapesium ada dua jenis :\n\n
        1. Trapesium siku-siku (Sembarang) : yaitu trapesium yang keempat rusuknya tidak sama panjang. Trapesium ini tidak memiliki simetri lipat dan hanya memiliki 1 simetri putar.\n\n
        2. Trapesium sama kaki :yaitu trapesium yang mempunyai sepasang rusuk yang sama panjang, di samping mempunyai sepasang rusuk yang sejajar. Trapesium ini memiliki 1 simetri lipat dan 1 simetri putar.\n\n
        3. Trapesium siku-siku : yaitu trapesium yang mana dua di antara keempat sudutnya merupakan sudut SIKU-SIKU. Rusuk-rusuk yang sejajar tegak lurus dengan tinggi trapesium ini. Trapesium ini tidak memiliki simetri lipat dan hanya memiliki satu simetri putar.
    </string>

    <string name="Layang_layang">
        Layang-layang adalah bangun datar DUA DIMENSI yang dibentuk oleh dua pasang RUSUK yang masing-masing pasangannya sama panjang dan saling membentuk sudut.\n
        Layang-layang merupakan turunan dari segiempat yang mempunyai ciri khusus dua sisi yang membentuk sudut sama panjang dan besaran sudut yang saling berhadapan sama besar.\n\n
        Layang-layang dengan keempat rusuk yang sama panjang disebut belah ketupat.

    </string>

    <string name="Belah_ketupat">
        Belah ketupat adalah bangun datar DUA DIMENSI yang dibentuk oleh empat buah RUSUK yang sama panjang, dan memiliki dua pasang sudut bukan SIKU-SIKU.\n\n
        Belah ketupat dapat dibangun dari dua buah SEGITIGA SAMA KAKI identik yang SIMETRI pada alas-alasnya.
    </string>

    <string name="Lingkaran">
        Lingkaran adalah himpunan semua titik di bidang datar yang berjarak sama dari suatu titik tetap di bidang tersebut.
    </string>

    <string name="Persegi2">
        Rumus PERSEGI :\n\n\n
        - Luas Persegi = S x S   }   S : sisi\n
            = S²\n\n

        - Keliling Persegi = S + S + S + S    }   S : sisi\n
            = S x 4
    </string>

    <string name="Persegi_Panjang_2">
        Rumus PERSEGI PANJANG : \n\n\n
        - Luas Persegi Panjang = P x L\n
            P : Panjang x L : Lebar\n\n
        - Keliling Persegi Panjang = P + L + P + L\n
            2 x (Panjang x Lebar)
    </string>

    <string name="Segitiga_2">
        Rumus SEGITIGA : \n\n\n
        - Luas Segitiga = 1/2 x alas x tinggi \n\n
        - Keliling = sisi + sisi +sisi
    </string>

    <string name="Jajar_Genjang_2">
        Rumus Jajar Genjang : \n\n\n
        - Luas = Alas x Tinggi\n\n
        - Keliling = (2 x alas) + (2 x sisi miring)
    </string>

    <string name="Trapesium_2">
        Rumus Trapesium : \n\n\n
        - Luas = 1/2 x (a + b) x t  atau  = jumlah sisi sejajar x tinggi/2\n\n
        - Keliling = Semua sisi dijumlahkan.
    </string>

    <string name="Layang_Layang_2">
        Rumus Layang-Layang : \n\n\n
        - Luas = diagonal 1 x diagonal 2 : 2\n\n
        - Keliling = Jumlah semua sisi atau = a + b + c + d
    </string>

    <string name="Belah_Ketupat_2">
        Rumus Belah Ketupat : \n\n\n
        - Luas = 1/2 x diagonal 1 x diagonal 2\n\n
        - Keliling = 4 x sisi atau = jumlah dari panjang semua sisi
    </string>

    <string name="Lingkaran_2">
        Rumus Lingkaran : \n\n\n
        - Luas = πr²\n\n
        - Keliling = 2πr
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
